浸大普通話畢業要求其實冇咩所謂既唔公平

內地生即使母語唔係普通話但呢方面既能力普遍無需質疑，所以浸大豁免佢哋既普通話畢業要求絕對合理。國際生就因為畢業之後極少數會本地就業，普通話畢業要求對佢哋必要性唔大，所以浸大豁免佢哋呢個要求同樣合乎情理。個人認為呢個安排無咩唔公平既地方

世界上任何一個國家既人都有責任學懂自己國家既主要語言、官方語言，正如琉球群島既原居民會講琉球語外都要識得日文同日本其他地方既人打交道。撇除英文係國際語言呢個因素，美國既黑人可唔可以只係識佢哋自己既非洲語言？既然香港已經回歸中國，照道理香港人自己某程度上都有義務去學中國既官方語言、通用語言

呢個唔關打唔打壓粵語既問題。依家中央政府、香港政府根本冇法例限制香港人講粵語，禁止粵語出現喺媒體、影視作品同藝術作品上。現時香港其實有唔少大學都無普通話教育，唔想接觸普通話既可以選擇就讀果啲院校

見到你個post啲話香港係中國一部分所以要學普通話，見到得啖笑
嗱，話你知，唔講政治原因呢啲野，都大把理由唔應該必學
1. 首先語言係人同社會連接既方式，你要係一個社會生存就需要識講嗰到既話。香港係支共國國務院頒布既基本法訂明一國兩制，其中語言係兩地分隔政策既其中一例，所以香港人可以擺正牌唔需要識講普通話既，唔撚關香港屬唔屬於中國一部分
2. 語音係文化載體，中華文化幾千年源遠流長，但係好衰唔衰，中原對中華文化保留比不上當年百越文化保留既咁多，唔講乜，普通話係當年滿清整出黎既外語，削減左好多字音。最簡單入聲係普通話係唔存在既，就咁睇就知普通話其實係下等簡單語言，對中華，特別詩詞曲文化簡直係體現唔到。香港人對中華文化有所依戀並予以保留，學普通話簡直有害中華文化。
3. 人民與國家建立契約，成為其國家公民並享有其權力同義務。但一個人同唔同政府立約係佢個人選擇。佢唔跟政府契約做咪自己享受少啲保障囉，我唔學普通話我咪唔撚用囉，關你撚事咩？又要彈出黎批鬥人一定要學普通話，強權家長主義就係你呢啲人，食屎啦唔識尊重人既傻尻

其實我都知講咁多你班五毛都係繼續做狗，不過得閒屌下你地姐。

五毛食屎啦

支那五毛狗洗版

仆街啦你

樓主咁夠膽咁講 小心俾人咬

冇人會咁痴線走去咬隻狗

首先，我並無向共產黨獻媚既意思，我發表以上觀點既目的並非為中共既政治任務鋪路。我只係針對當前既客觀環境作出一個主觀既分析。應唔應該學普通話只係我個人認為，你絕對有唔學既自由

我既論點只不過係實際溝通需要方面，同文化方面完全無關連。一國兩制無禁止大陸同香港之間既人民往來，論點亦係從香港、香港人既角度出發，唔係從大陸、中國政府既角度出發，因此與一國兩制亦同樣無關。一個國家裡面既任何地方同國內其他地方既經濟連繫、人民往來一定會比同另一個國家既大，所以客觀來睇果個地方既人有一定程度既需要學習所屬國家既通用語言。呢點香港亦唔例外。故此我就有香港人某程度上有義務學習普通話既結論。當然，你有你既自由，你唔學既話無人有權逼你去學

你無需要標籤發表其他意見既人為五毛。香港本來就是一個充滿多元聲音既城市，包括政治方面在內。每件時事社會上都存在不同看法，源於每個人有佢自己既思想自由。呢個一直係香港既核心價值之一。你刻意貶低標籤另類意見人士即係唔懂得尊重他人既思想自由，同時某程度上亦破壞緊思想自由。你不妨思考下呢種作為會否對香港呢個核心價值帶來負面影響

討論區交流下有咩問題？淨係接受到與自己相同既觀點，心胸會唔會狹窄左少少？

你覺得為左溝通所以有義務去學普通話
Ok 跟你個flow諗
首先一國之間，人民交往，用咩語言溝通，係一定跟官話？一個大陸人黎到香港想搵李嘉誠做生意，有求於佢，佢會講咩話？潮洲話定普通話？李嘉誠又會唔會就你？如果呢個問題根本唔關政治事，選擇都係跟權力關係。如果係咁，學唔學普通話就係權利，唔係義務。你講一國既溝通就係義務，你就係假設我一定要同中國大陸人溝通，但係點解一定要？我做保安看深水埗既大厦一世都唔番大陸，我點解要有番去溝通既義務？我番唔番係我既選擇嘛，係我揀家嘛，義咩務姐？係義務咁點解97到08年大陸人黎香港學白話？唔屌老細講普通話？
你明唔明一國兩制下香港人好多義務都無？

你講話琉球jj學日文係因為要同人打交道，係自己因為想同日文撚溝通先咁做，談不上責任喎，放之於香港咪應該邊個想學就自己去學無需強制

同埋如果有責任學國家語言，咪應該學埋歷史(包括64), 政治(包括一黨專政，打壓人權)?

那你發表這「偉論」時，是否應用普通話入文，而非以粵語入文？
利伸：唔識中文

做保安呢d低下階層、學識水平要求較低、平時只係需要同本地人溝通既工作當然唔需要識外語，所以淨係識廣東話就得。因此照道理普通話同英文都無真正必要去學。但如果你要做一啲學識水平要求較高、經常要同外地人接觸既工作，普通話(漢語)同英文既能力就係必要既

話明係通用語言當然係一group人普遍都識、大家溝通時可以用既語言。如果只有潮州話係你同李嘉誠都識既語言，咁潮州話就係你地兩個之間既通用語言。如果只有普通話係你同李嘉誠都識既語言，咁普通話就係你地兩個之間既通用語言。普通話(華語)係世界上整個華人族群(包括大中華區同海外既華人)普遍都識既語言，但廣東話同中國其他方言唔係，所以普通話就可以作為整個華人族群既通用語言。因此經常要同外地既華人來往首先要識既語言就係普通話

大陸人來香港生活工作，為左要完全適應香港既生活，同本地人無隔膜地溝通，獲取對方既認同感以建立更好既關係，學粵語當然唔能夠避免。但如果只係想同本地人溝通得到，咁佢只需要識講兩地人都識既語言。正如香港人移民去法國或者韓國，為左要完全融入當地圈子當然要識當地語言。但如果只係想同當地人溝通，識大家都曉既語言就可以

所以我咪話有實際溝通需要既理由去學但個人就有絕對既自由唔去學

學語言主要目的係為左溝通，同學歷史、政治扯唔上咩關係。雖然我認同應該要對中國既歷史同政治有全面既認識

咁我話香港人有必要學英文係咪只可以用英文去表達？

你媽的，你懂不懂中文呀你媽逼生出的傻子？
你自己說中文是你的母語呀，關英文啥事？還是你檯底下有本美帝的護照簿子，打著紅旗反紅旗？媽的，你學好中文才說話，好嗎？干你娘…
利伸：唔識中文+英文

離題了
二個問題唔好混為一談
一個係要唔要普通話語言能力作為畢業要求
另一個係為何其他國藉種族唔需要考普通話

第一個問題係每間學校自行根據教學目的、要求去判斷
第二個問題就正正係種族主義嘅歧視，其實係好清楚。
你話要同上邊接軌，為何拎同一樣畢業證書嘅外藉學生唔需要?
為何浸大畢業不需要同香港廣大嘅公公婆婆在語言上接軌要去考粵語畢業試?
要先了解乜嘢叫"種族岐視、種族主義"
再黎講公唔公平、合唔合理！

仲未講豁免試唔透明?

依家咪講緊要強制逼鳩你學囉
無人反對有普通話 係反對強制要讀普通話

隔籬嘅中國大陸五毛狗洗板都比些少水準啦

屌, 食屎啦, 我未見過有外人去到自己嘅地方, 個外人會要求嗰度嘅人學番自己嘅語言囉.

中國共產黨我屌你老母呀

事實

勁多大陸人要上普通話堂 之後輕鬆拎A

利申:畢業生

香港語文是指在香港常見的語言和文字，目前香港法定語文是中文和英文，雙方享有同等地位

五毛狗JR收皮啦

學英文都可以移民去歐美, 英國, 美國呢啲國家, 學普通話有撚柒用咩 ? 屌你老母.

上大陸去食毒食物 定 上大陸去畀人坦克碌豬呀仆街 ?

大陸就係垃圾

然後去學大陸人嗰啲, 車死人又唔理, 生產食物全部有毒, 睇醫生要比利是呢啲濕鳩文化 ?

過主啦你

香港97年淪陷咗之後, 咪學曬中國啲衰嘢囉, 而家連議員都可以dq, 你老母冚家産

而家啲細路好多都唔識講廣東話啦，盲撚

佢果所謂豁免試嘅標準又唔清楚，咩語氣同角色唔啱就肥你，而家學做戲呀？

點解要普通話達到要求？
支那學生

樓根本就係文化清港香港人

浸大規定邊類學生要學普通話個人估計係考慮到必要性同難度既問題。其他國籍種族既學生中文水平普遍較低甚至完全缺乏，學普通話難度相對較大，要投入更多時間同精力(學普通話除左要識每個字點讀仲要識文法、認字等等)，為免拖累佢哋其他科既表現所以決定豁免佢哋呢科。本地生一般已經具備一定中文能力，學普通話難度會相對較細，所以就算唔豁免問題都唔會太大。內地生之前講過即使母語唔係普通話呢方面能力都無需懷疑，因此無真正必要去學。不過我同意合格門檻的確set得太高，試題亦都太難，至少應該大幅調低去到合理水平先得

咁每間學校都有佢自己既考慮。佢認為有必要去學，基於呢個考慮所以強制我唔覺得有問題。問題係合格要求會唔會定得太高令學生難以承受。我話每個人有自由選擇唔學係因為香港較多大學其實都無強制學生去學，唔想學既話你絕對有自由去選擇果d大學。或者有d人覺得普通話好重要，希望有間大學除左增加自己既學識同時仲提升到自己既普通話能力，而且又唔想花額外既錢報讀校外既課程。浸大呢類大學就最適合佢。你唔可以話強制就一定有問題

所以就罰香港學生, 香港學生就唔會拖累佢哋其他科既表現?
另外如何評定大陸生係普通話能力都無需懷疑, 有幾多個做左相同考試

你嘅個人估計係冇用，而且你只係想去"合理化"第二個問題嘅其中一個"角度"，冇解決不特止反而只會產生更多新問題!
水平低?何之謂低? 難度大?何之謂大? 更多時間精力? 幾多? 拖累? 香港學生有冇? 內地生講過? 香港生講更多...

除非你呢段說話係由校方親口講出黎，大家仲有得傾，情況唔會好似依家咁彊。浸大作為香港其中一間大學，唔係好似教中小學生咁去處理。

如果連讀大學都唔可以爭取公平公開公正，大學仲可以學乜? 習思想?

講黎冇用冇人會理
唔係公唔公平係對學生黎講合唔合理
共產黨同五毛梗係覺得冇問題 又唔係佢去讀
就算第日畢業要求係整火箭上太空都會話係學生問題
人地有權有勢理得你死咩

佢哋小學同中學既普通話訓練好足，所以黎到香港讀大學既時候能夠被豁免上普通話堂都係合理既

咁係果d學校政策失當所致，係校方既問題。又唔見間間學校既學生都係咁？

我認為浸大既普通話畢業要求只係校方既私自決定，而唔係中共搞出黎。否則點解香港大部分既大學(5間公立大學)都無相關既要求，有既只係少數？

又唔可以咁講。香港的確有部分年青人見大陸經濟高速增長，而且唔少配套設施已經漸趨成熟(交通比以前便利得多，科技水平今非昔比)，事業發展空間又大，於是就決定北上發展。你討厭大陸唔代表佢哋都係咁諗